【港版國安法】美國兩黨議員冀盡快通過制裁法案 李卓人透過網絡連線參與參議院聽證會

美國共和黨參議員圖米（Patrick Toomey）說，無論共和黨或民主黨議員，都希望參院盡快通過法案，制裁損害香港自治的中國官員和當地銀行。

圖米在參議院銀行委員會聽證會上說，兩黨議員都希望盡快通過法案。圖米與民主黨參議員范赫倫（Chris Van Hollen）上月聯合提出法案，制裁需對中國在香港強推「港版國安法」負責的個別官員，凍結他們在美國資產。與以往法案不同，與該些官員有相當多交易的中資銀行，也會成為制裁目標，包括切斷它們與美國銀行業的連繫及限制它們進行美元交易。

支聯會主席李卓人亦有透過網絡連線參與聽證會。他向參議員表示，支聯會不理會警方反對在維園舉行六四周年燭光集會，他已準備好面對任何後果。

另一方面，在倫敦，英國一些資深政治人物批評滙豐銀行和渣打銀行支持中國在香港實施國安法，指兩間銀行與英國政府立場相違背。

【正視聽】國你老母咩！黨安法先啱